點解煎三文魚可以咁撚正

點煎都好味 就算煎到過熟都好正
呢個方法有個做日本野既朋友教我
用左舊魚實好多同埋濃味啲 好正

Ig:

煎三文魚真係超好食

日日食都得 好油

油得黎好健康

煎三文魚真係幾難整得難食

啱啱先食完 真係好撚正 食咗兩碗飯

點解要浸冰水同𠝹幾刀

1. 有時覺得好鞋口
2. 要刮鱗好麻煩

係 就算熟得濟都冇野

邊到買平啲

唔係浸 係洗走啲調味料
𠝹幾刀等塊皮唔會彎煎唔脆

老母好似都係喺超市買
我淨係識食sorry

蒸都正
無咁乾

點解要洗走

熟得濟好撚鞋

1

因為已經入左味同令佢出水 唔洗走會好撚咸

熟哂好鞋好難食

7-8成最正

生食最好味

曲線AD........but nice

三文魚只可以生食或煙燻
其他煮法一律唔接受

三文魚本身好屈
攞黎炒d魚油香到爆

蒜蓉蒸仲正

不過都係冇台妹

急凍三文魚洗唔洗去鱗？

煮既野好普普通通 個個都識整 仲成日開post自推 真係好煩

個個都要米芝蓮大廚先可以開post?

要睇邊款 有啲去左
但如果煎到好脆冇去都應該食唔出

唔好煎太熟就得 好似我咁剩係煎一面

超市好貴

岩哂做gym個啲人

16

我買急凍個D，唔敢淨係煎一面

佳寶三文魚扒

其實急凍係仲安全 當然要睇國家
但急凍個啲基本上太低溫殺哂啲細菌

我聽講三文魚一年得一個時間有得捉
所以全部都係急凍的
新鮮嗰啲應該係預先幫你解凍咗

大哥讀過中五bio未，細菌溫度幾低都只係減低活性

Yes 基本上運黎香港之前都急凍過

唔會啦而家好多都係養嘅
真正嘅野生三文魚貴到仆街
同埋一啲都唔肥

講得唔好 你岩勿屌

好腥

其實拿鍚紙包住, 用洋蔥做底, 放舊細細地牛油入去焗都好正

聽講養既運黎之前都會急凍好似

大部份運過來之前都會攞一大堆冰埋住佢哋
咁呢種叫冰鮮或者保鮮
急凍係成條硬梆梆

咁又唔未至於個個都識整

圓碌碌 果種切法 其實係哂料

硬梆梆

勁大塊岩bbq

冇gif都入黎

出返去先

無知一問 運過黎點解唔急凍要用冰埋住

𠝹嗰幾刀多9餘

唔會煮到呢種切法個效果

文魚師

馬田同級數

佢勁啲咁多人睇 又靚仔

唔𠝹塊皮會彎左煎唔脆

急凍左就冇咁好食
冰鮮同急凍有分別的

d油香味正到

就算係三文魚骨都好正 煎完加椒鹽
骨邊仲多魚油仲香好多 超市廿幾蚊就有一pack好抵食

同牛肉一樣
冰鮮嘅永遠好過急凍
因為急凍雪到成舊硬晒
入面啲纖維組織就會變成晶體
同埋再解返凍嗰陣流失嘅水份會多好多
同埋其實最主要都係就咁用冰埋成本應該低過喺架船度整部大雪櫃

唔係多餘
係錯撚曬一塊完整香脆嘅皮係幾咁撚重要

但唔會易壞咩冰鮮

唔係好多日嘅話都應該冇乜分別嘅
其實你喺街市見到嘅全部海魚都係冰鮮
即係就咁用冰埋住

如果同牛一樣咁我明了 少煮魚唔識
絲打成日煮野？

三文魚只食刺身

唔鐘意煎

咁點解要用冰水 就咁沖唔得？

Donki 買嗰d 咸到仆街 唔知係咪一早落左鹽

我就係日日食煎三文魚

煎銀雪魚呢？

廢時室溫水太暖 沖完涼舊魚暖左有機會鬆散少少
冷水就唔會

禁住煎咪得

個啲半醃製魚黎 係咸到仆街
我會沖沖水印乾先煮

我𠝹完再禁

搵食過主啦

係,只會食刺身/煙三文魚

熟既不了

你果d金色兜係咪北陸？

肥個啲還好

易潔鑊用鋼匙
good luck

Btw我用鑄鐵煎仲爽

多油個啲都ok既

麻麻地

樓主好尊重三文魚

現代既易潔鑊就算你食哂成個pan既coating都唔會有事 唔似以前
煮早餐唔用鑄鐵鍋啦 洗到仆街

咁厚都煎得熟

太薄好易鞋口

街市魚檔（有冰底賣死魚嗰類，非跳跳扎海鮮檔），會有原條切開一塊塊咁賣，視乎大小，大約$50左右有交易。

你真係唔識架喎
低温殺哂啲細菌
真係笑死人

知唔知邊到黎

少少叫有研究吓咁
煮嘢食真係好好玩

你知? MORE

上面認左錯打得唔好 唔好屌

蒸最正

問題黎 唔係串你

三文魚炒飯正

問魚檔阿姐

點炒
成日炒到啲三文魚乾到仆街

有冇文字版食譜

Lm

我自己會落牛油煎 中間落檸檬汁

如果晚餐食就都會落牛油 勁香

由頭到尾都咁好食
頭：燒/煲湯
尾：燒/煲湯
皮：煎/焗/炸
肉：刺身/煎/焗/燒
魚子：壽司/丼飯
魚骹/魚旗：燒/焗

今次太簡單我冇打到 陣間補比你

其實𠝹幾刀係有用
易啲脆同快熟
但係樓主咁細塊應該可以由得佢

Ching睇下先啦

連皮連鱗煎
煎完成塊皮好易甩

咁即係洗唔洗刮鱗？

慢煮之後大火煎脆個皮最正

魚生好似一定要急凍過先可以賣喎
啲super freezer急凍得好快
啲水未有時間結成大塊結晶就已經變冰
啲冰碎細到唔會破壞細胞膜
所以唔會流失鮮味
另外幾多度凍幾耐都有標準
務求殺死啲寄生蟲
就咁冰鮮既魚生/凍肉你食埋我嗰份

建議你睇吓 有大學research support
你個條仲用緊幾十年前既概念

煎香埋啲鱗不知幾正

想問三文魚扒可唔可以咁煎？

如果你食皮就另計
不過, 一舊舊切左果d你都好難去到鱗
我上網睇同埋一田個姐姐都話其實唔使刮就咁煎就ok
我自己會去795買
一田都買過 但我覺得759既最甜

上嚟賣廣告

可以 但始終塊皮係2邊 可能唔夠脆

有冇做魚檔既解答吓邊個岩

三文魚根本點整都咁好食
生食刺身冇得頂
就咁煎香 加幾滴檸檬汁就可以撈一大碗畫飯
拎去煙熏 夾麵包當早餐又得
就算唔識煮 掉落水煲湯 阿媽都話正
三文魚油仲要出名健康 多omega3 食多啲都唔怕
根本冇得輸

好多骨上次哽親差啲入廠

你自己成條切？

點辟走陣腥味

連阿媽有時亂煮都好食

我一開波個個方法辟走左唔少

都係買三文魚扒，乜你哋嗰啲冇骨嘅咩

佢係化學博士同理科太太同一間大學
講嘅嘢都係一樣，只係佢信有殘留物因爲個化學結構好相似，所以唔可以高溫用，有得揀佢會揀其他

如果覺得無嘢咪無嘢囉，成個pan食咗佢

圓形個隻？

咁你點睇我條片

佢用二戰做例子

無興趣的話 可以唔入來睇既 個人認為

有d去骨連皮
真空一左一舊舊三角型

可能佢入左黎先發現太普通

from wikipedia

為預防海獸胃線蟲，需經冷凍使中心溫度低於攝氏零下20度24小時，歐盟亦同。（美國規範壽司用生食水產須經冷凍使中心溫度低於攝氏零下35度15小時或零下20度7日） 國際食品法典規範生食用水產為殺死寄生蟲須以攝氏零下20度7日，或是攝氏零下35度20小時。

或者去壽司店買三文魚骨肉，拎去煎嚟送飯都超正

lm

有一次煎完之後有啲腥味

點樣可以唔腥

我一開波個個方法
同埋如果有香草可以琳油個時落埋 基本上唔會腥

焗先最正

胡椒 黑椒 岩鹽

759 咪平

你有無睇
佢講緊history
你條片同我條片講嘅嘢有咩唔同，你嗰個都係話有minimal pfoa，我嗰段話pfoa free 都有可能有residue

我咪話你信咪信，唔信咪唔信囉，刮花咗我一定會買過隻同埋唔會高溫煮
講到安全到成個pan嘅coating都食得，咁自便

急凍？

係，無新鮮。但我試過煎係無問題

真 開頭唔識整 尻煎都勁撚香
煎完出黎果d魚油囉黎炒薯仔好撚正

下次去睇睇

晚餐可以一試

中文字幕仲打緊

我就係諗緊點解你一開始個方法可以令到佢唔腥

都唔係完全唔腥 有啲幫助
但香草個啲會幫助好大

薑蔥爆仲好味

有冇食譜

三文魚封煎完再拆碎
就炒完飯最後先落三文魚碎

咁係你個鑄鐵養唔好，先洗到仆街

點都要洗啦 洗完又要整乾再上油
岩岩訓醒唔搞咁多野

生食好食好多
好鞋口又無咩味

個早餐前後咪要整40分鐘?

等10分鐘 煎6-7分鐘
中間可以煮哂所有野

好似話急凍可以用冰刺穿啲蟲

咁多鹽醃左廿分鐘都會變咸魚

唔會 只會有基本調味

食一舊都夠 食太多好滯 樓主煎個塊size 啱啱好

好燶喎

呢個真
食一舊仔OK 食多兩舊就厭

有個朋友 日日食

自從開始減肥後就成日都食

係 熟得濟最多無咁好食 但都仲係好食
唔似好多紅肉 雞胸

啲油氧化曬仲夠膽用
勇士

煎洗撚刮呀？ on99

兩舊

大量薑蔥 多油 切件一鳩倒晒落去爆到金黃撈起

唔好咁惡 唔係煮開野真係唔識的

肥仔

下次試吓

煎完上面落檸檬汁
酸酸地好正

我係某O字頭批發買過一邊既skin on fillet
300蚊 大概2kg 清得都好乾淨 無鱗無骨

之前食三文魚雞胸肉輪流隔日食，食到驚

所有魚都要凍住 但係唔同凍法
急凍一般就係雪到成碌變冰
但係用冰加埋低溫雪住一樣係運到貨
所謂新鮮就一定係後者果種

唔係喎, 熟得滯真係好鞋好難食
平時慢煮完再煎好柒正

我真係唔得
一個禮拜食一兩次都好夠
生既另計

變健康的肥仔

雞胸真係食唔落 我一定要食雞髀

可能我無試過嚴重overcook
我幫佢探肛 可能去到60度咁

慢煮好撚屈

煮野溫度計真係最準 不過香港人唔習慣用

樓主係邊到買三文魚

Fusion

我都聽唔明

生手唔識更加需要溫度計
平平哋幾廿蚊有個
煎乜都探一探
尤其係漢堡扒
因為豬扒雞扒嗰啲都可以慢煮咗先一定會熟
免治肉慢煮唔夠穩陣一定要就咁煎
對我呢啲新手黎講
冇溫度計真係唔咁博

有啲街市有舖頭專賣呢啲
以我所以 粉嶺上水都有
其他區唔知

Orixxxx有個唔太受歡迎既youtuber幫佢賣廣告果度

因為有啲老屎忽成日教埋啲咩禁下隻手個啲on9方法 搞到啲人以為好準
個個隻手唔同點撚樣禁

nono
只要夠低溫，細菌嘅水分會變冰，由於冰體積比水大，所以會整爆細胞，可以殺大部分細菌同蟲卵

我唔知
食咗肚屙我又找唔到啲大師傅悔氣
溫度計就最客觀
㓤落去兩秒唔使就知得唔得
咁都唔做咪箋搵自己笨柒

屌你老母賣廣告?
report柒你個channel dllm

唔好咁嬲

多謝指教

食多兩舊都爆瘡

氣炸

氣炸包錫紙+燒汁正到仆街

點解

急凍殺唔到細菌
起碼去到零下80度都未夠

Weidmann also wasn't surprised to hear that frozen food could harbor E. coli. "We store a lot of microbes in the lab," he says. "The easiest way is at minus 80 degrees."

慢煮幾多度幾多min?

豉油雞髀 煎三文魚

大家都有pfoa 但人地有research講明non stick pan既residue比你飲一杯水仲要少成千倍
仲要燒到過260先有好輕微既氣體有毒 食左落肚chip左個啲係會直接柯返出黎 唔會消化到
溫度個度條女完全冇試過用煮 根本好難去到260

變肥仔

下次sous vide完再快煎啦
但温度時間難控制，好易好鞋

多謝你唔屌

未試過

拉我

唔洗都得 直接煎到脆

屎

香港好多人冇sous vide 你估外國咩

煎三文魚fans報到

用三文魚+菇類整炊飯都好食
又可以等唔食魚既小朋友食魚

跟Masa煮過

食落係點
搵日試試

有冇好用嘅煎pan牌子推介

塊皮我影相搞到20分鐘都仲脆
啲肉因為不斷淋油一啲都唔乾

想要咩質地

一捉上水就要急凍 海魚嘅話啲魚船會有裝備
好快就冰死啲蟲 埋岸之前解凍再批發
淡水仲多蟲過咸水

所以基本上都係急凍再運黎香港

好味啊
但好貴

原來仲有分質地架咩？
主要想佢受熱均勻、唔易 癡底&甩塗層 哩幾樣

你煮開野定點 重量有冇咩考慮

點解唔試下落蔥薑蒸

唔全熟冇問題

又賣廣告點解連仔呢啲就唔使ban ac

一隻All clad
一隻厚底易潔鑊 最大路係tefal
要快炒拋鑊就買多隻中式鑊好啲不過我無 唔識 見多數巴打買日本牌子既窒化鐵鑊

好似食牛咁 點都有風險既

All clad貴

多舊魚呀你

須佐好型

汞

我食極唔見有冇方法

肥

平時HKTVmall賣緊89.9 4條
之前唔知去咗爽購度買$72.9 4條
Aeon 就$60左右 1條120g左右 唔係急凍 最好食就係aeon 不過好貴

Aeon成日比人掃哂 真係最好味

題外話AEON有活藍青口賣都勁好食
巴打會唔會拍條片教人煮

點解你把聲可以咁撚on9

天生on9冇計

有機會試吓先 我平時要去太古個間 太撚多人好迫

煎三文魚一定要落herbs 游離基可以降九成
健康好多

on lun 9
咁嘅標題邊撚個知係廣告阿屌你老母

有冇指定邊隻herbs

佢隻藍青口每日都勁快俾人搶曬 唔知係咪香港冇乜人食
每次見佢都係上得好少貨

個人覺得thyme最夾

我平時都係落呢隻

咁如果我貼星星師傅啲片係咪就唔當廣告

Oregano都唔錯 但煎既話再買新鮮既 比較難搵

Pull

個皮一定要煎到脆卜卜
之後再加少少檸檬汁同埋香草

晚餐我會用牛油+香草 跟住整個類似lemon butter sauce 正到痴線

不要拉

刮乾淨鱗先係最大問題

P牌無得正皮
第一句係我每日嘅心聲

125F 1 hr

以前細個呀媽話唔知咩魚黎，見佢橙色就叫橙魚

橙魚

隻手好好睇

我喺aeon買左舊鯖魚，就咁焗都好撚正

三文魚骨落啲鹽同黑椒/七味粉去氣炸都好正
出勁多油 勁脆
炸完個鍋底勁多油

煎鯖魚前來挑機

緊要刮啦,塊皮先係精髓
煎到塊皮脆一脆,皮脆肉嫩多汁

今日晏晝先煎左條鹽都冇落

急凍貨點樣解凍係好重要既
提前一日急凍櫃轉移到雪櫃慢慢解凍比較好
如果用室溫解凍既話就真係會流失好多

溫度計kol

魚肉好鞋

訓前一推

老母最鍾意煎三文魚，但次次都煎到好老，同醃得太鹹

Spk 有間黃店整得好好食 好似先6x

比佢睇吓

屌你我買一塊都要$8x

煎完照食都得，連埋鱗一齊煎到脆係食唔出

屌你老母暴殄天物

鮭魚立鱗燒

痴撚線 邊會食唔出

食得出既 但唔會去到好唔c服個種

咁高級

真正訓前一推

好靚煎得
我問我煎到塊皮甩左成日？
因為唔夠多油？

overcook嘅salmon特別腥

呢個熟度先最正
樓豬唔sick食

煎三文魚骨都正

我早餐食咁生會肚痛dllm

朝早食生蠔啦 食乜鬼三文

Btw我不嬲sous vide好少直接煎熟 方便好多
中間生生地係正啲

係 其實用blast chiller嘅話根本同未freeze過冇太大分別

岩岩想問你呢個問題 因為我記得係急凍 唔太熟海鮮唔敢肯定
日本個啲空運貨點解隻蝦黎到香港都仲識郁 係咩技術黎

正解
sous vide或者confit 52° 再燒脆個皮係最完美
但屋企冇sousvide
唯有煎脆個皮再反轉熄火等佢rest夠熟
火喉要好準

食過confit就知咩叫油香

水太凍會結冰 直接整死隻蝦
木糠保到濕之餘 又夠凍畀隻蝦冬眠
鳩up好似係

試過confit之後返唔到轉頭
唔會食其他煮法

家用freezer當然唔得
你搵下資料啦ching

知你有老花特登幫你放大咗
唔使多謝我喇叔叔

Q. Does deep-freezing fish kill harmful parasites?

A. It can if the food gets cold enough and stays that way long enough, according to guidelines for the food industry from the Food and Drug Administration.

For disease-causing parasites like tapeworms, roundworms and flukes, which may infest raw or undercooked fish, freezing can be the answer, but its effectiveness varies. It works best for tapeworms and appears to be somewhat less effective for roundworms and flukes.

In general, killing parasites requires freezing and storing fish at a surrounding temperature of minus 4 degrees Fahrenheit or colder for seven days; or freezing at a surrounding temperature of minus 31 degrees or colder until the fish is solid and storing at the same temperature for 15 hours; or freezing at a surrounding temperature of minus 31 degrees until the fish is solid and storing at minus 4 degrees or below for 24 hours.

Not all home refrigerator freezers get cold enough. To be sure that your freezer will work for controlling parasites, do not rely on the thermostat, but use a good freezer thermometer. The F.D.A. also warns that these techniques may not be suitable for particularly large fish, like those thicker than six inches.

ADVERTISEMENT

While freezing does not kill most bacteria, it does stop their growth; then sufficient cooking can reduce or eliminate bacterial risks.

咁佢仲有話pfoa分解唔到添有毒氣體係另一樣嘢
高温燒係會甩coating + 有毒氣體
有幾多傻豬用來炒嘢高溫煎牛扒，未計好多焗盤都係non stick
但你本身刮花咗個coating呀ching

你自己覺得無問題唔好advocate 先得架
你又唔知人哋用咩牌子又未必係pfoa free
想扮大師教人嘢要諗返每人習慣同屋企都唔一樣
食屎都唔會死架咁你係咪會食
係呀好多嘢都係Teflon 但你會唔會擺入口

見過凍肉舖有啲con咗fit既
有冇巴打試過
掂唔掂

即係急凍咗嘅confit？
冇試過... 但急凍食品要徹底加熱
咁係咪即係會overcooked
confit嘅精髓係要半生熟

諗過54度半個鐘再焗脆個面
不過唔知好唔好食冇買到

本身係frozen嘅ready food要徹底加熱㗎
一陣食撚到你食物中毒

明白
咁54度4個鐘夠未

最主要係處理急凍熟食嘅廠過程同存放會有機會會cross contamination...
我自己就會點都高溫加熱..
因為有病毒嘅話70度以下pasteurisation係會培養更多病毒

Ok
咁唯有自己整啦
點整

其實如果你話你控制到54度嘅話
自己整仲易 我自己就用開1:1 veg oil : rapeseed oil
用olive oil都得 有啲餐廳鍾意用雞油
你可以加啲thyme/lemonthyme/ lemon zest / fennel seed/ coriander seed呢啲都幾夾
唔建議加soft herbs 例如parsley/ dill
如果你可以直接加熱一兜油嘅話就set你想要嘅degree
如果你得sous vide棒/water bath 唔想整油部機
可以隔水浸兜油 大膽嘅話可以用ziploc都得
但隔水加熱油我會較高兩度
主要因為heat capacity唔同
其實睇你件魚幾大嚿
一般100-150g的話浸15-20分鐘應該夠
如果有火槍可以燒皮 有焗爐可以set做griller都得
完

Sorry for 1999 唔慣用中文教煮餸

正
消化吓先

急凍三文魚駛唔駛解凍先煎
包裝話唔駛解凍直接煎每邊三分鐘就得
但我照跟著煎完都仲係好生
最後煎多咗一倍時間先敢食

下
咁平時係超市見到果D一塊塊三文魚都可以直接擺入口當刺身食

三文魚好多蟲 好多重金屬污染
老實講真係少食為妙
日本人會分鮭同サーモン
鮭係野生 唔會生食
サーモン養殖先會生食
但好多養殖場為咗杜蟲 落咗好多藥
之前有documentary講過挪威啲三文有幾毒

日本80年代開始由挪威引入養殖技術
但呢條片講挪威嘅魚糧有幾咁毒
所以食三文魚嘅抉擇係一係食到有蟲一係食毒素

講真 除咗YouTube上某啲煎扒技巧之外我未聽過有人會frozen煎嘢 餃子可能會嘅

所以我都覺有D問題
樓主個整法係咪for整刺身用果種三文魚先得

紙包配埋蔬菜一齊焗都正

層皮蒸脆咗之後一咬落去啲魚油噴出嚟嗰下

又係孟山都

彈油彈到仆街

慢煮再煎先好味

其實你有冇睇英文條片講咩 "pan既residue比你飲一杯水仲要少成千倍" 同埋"個coating食落肚會直接柯返出黎唔會消化"
你完全無視哂啲fact 你自己都講左消化唔到 人地咪講明刮花左既coating食左會直接排出唔會留係身體囉

人地就係試左個pan有野食根本好難好到260 仲要350先開始breakdown
講明大多數燒到會有有毒氣體都係工廠發生 一係啲人空燒左幾個鐘就黎爆炸咁濟先會

街市超市都有 50蚊磅左右三文魚扒
你條片個啲就多數貴啲

不如你開post算啦咁勁

我燒過燒汁焗好正

個個似你咁有錢咩

圓型一塊個種？

南北極有無細菌？

會有陣魚腥味

南北極如果溶雪太勁升溫 會有啲終極細菌翻生係咪真

落香草

慢煮唔駛好多錢

正常黎講係
不過要好似牙志咁用部Miele蒸爐sous vide既話
就唔係咁講喇(好似係)

慢煮錢

拉佢

咩味

識食一定加蛋黃醬

其實急凍三文魚柳係咪全部都有鱗
好想瘋狂煎黎食但次次要刮鱗都搞到好污糟

你屋企陣味

Donki好似有啲冇

樓豬pin呢個啦
等大家睇吓啲養魚有幾毒
咩二噁英呀殺蟲劑呀輻射呀咁
係點樣由波羅的海
經魚糧進入食物鏈
條魚越肥越聚積得多
食得越多越容易生cancer

Pin左

又唔係就咁煎
都叫有嘢學到嘅

最緊要加檸檬汁

Great 同citysuper d 三文魚貴到仆街

加任何酸野都得 即刻變左第隻味

Great個啲唔係普通人食

三文魚最正係sous vide之後再煎香 好正 入口溶化

我平時都係sousvide多 但有時突然想食咪煎下

你係咪睇左chefstep

係，平時用豉汁蒸

食過有隻法國嘅煙三文魚嗰個厚度油份同平時嗰啲完全唔同級數直頭好似半生咁樣嘅口感

我煮咩都好鍾意加酸嘢就算整Alfredo 都可以加啲檸檬皮少少檸檬汁醒胃好多

咁似 我朋友教我 有機會佢都係呢到學
Chefsteps通常sousvide 成日比人屌

佢哋嗰啲貴但係都幾普通
喺歐洲嗰啲魚市場買過一隻超級野生嘅三文魚
喺香港搵唔番

好正呀 多謝巴打分享

好多油，不過好撚正，冇油唔好食

望落幾靚
利伸: 食三文魚會嘔 連三文魚壽司舊飯都唔會食

係咪台灣食法黎

我鍾意用柚子醋多啲

係日式餐廳食過 覺得幾夾

試吓加埋是拉差

油好似多得濟
三文魚本身有油，唔落都得

用黎煎姐 唔會食哂落肚
唔夠油煎個皮好難脆
不過我有時都會懶唔落油煎

日本又諗住倒啲核廢水落海
重金屬污染又越嚟越嚴重
真係冇咩海鮮係食得過

加啲味噌上面

三文魚拎嚟炒？

我老母都試過 唔錯的

醃左再燒

比我老母煎完 油無落 鹽無落
比你講多次

成日覺啲油會好腥，除非炒左先，洗鑊再炒

三文魚唔炒得？
咁多年都係攞黎炒蛋炒椰菜炒菇

哩幾個月先開始煮得比較多，平時基本上唔會點拎起拋鑊，只要唔好重到連拎起倒餸落碟都揸到手震/攰就ok

好正

Tefal 就係厚底？（厚係指塗層定鑊底厚？）

你要受熱平均+不粘 基本上得易潔鑊簡
其他生/熟鐵都唔平均 同埋唔識用會痴底
不鏽鋼就實痴
Ikea有隻貴啲made in italy既易潔鑊我用過最好用
我點刮都冇事 好耐之前買落用左好多年 幾百好平
不過係藍 買唔買自己諗

咁易潔鑊除咗IKEA哩個之外仲有冇其他牌子推介

我冇見過有咁既手柄 好好揸
好似上面巴打講既tefal都可以 建議你去aeon望望 有好多日式牌子簡 個人認為好過tefal

但係正常三文魚扒唔會有幾多係肥
除非你買三文魚腩

好唔該晒

你唔明好可問吓啲sales阿姐 佢哋可能仲熟 咩都試過用

咁其實邊到買,咩價既三文魚先可以半生熟或全生咁食
唔會係刺身價掛

Aeon/donki 都唔算太貴

貴

有寫刺身到就得

Aeon成日賣哂

屋企好少咁食

西京燒三文魚

打渣好 我是~masa

成日睇佢

但係早幾年話錫紙煮嘢會有微量鋁
對身體唔好
建議轉用牛油紙

香噴噴

差好遠wor個效果

比啲我

拎啲三文魚壽司隔水蒸
真係perfect
飯又熱

Cls

老母多數咁煮

Oxo
如果係amazon買開嘢可搭單買
香港唔平。

唔覺
鳩吹多

睇埋Netflix 套seaspiracy就會令你更加唔想食魚
不過其實套嘢有少少避重就輕
好濃嘅左派味

Sorry for 騎劫

開post示範fine dining點煮三文魚

通常啲餐廳都係用黎cure
然後trout用黎confit 好正
如果我有多個acc都會拎黎開下post
廢事畀人起底

Clove club

其實係咪姐係日本啲壽司技術用係西餐

熟左好撚腥
去仆街啦

唔洗仆街掛

cure salmon 或穩gravlax係黎自北歐
confit傳統係黎自法國
但confit魚涉及sousvide原理
所以都係近呢廿年嘅產物
同日本好唔同
同埋講真 サーモン我唔會當佢係喺日本壽司文化入面
一間正常嘅鮨都唔會出現サーモン嘅蹤影
只有啲好平民嘅寿司屋先會有

我以為係類似againg個種
想去試吓

魚嘅aging其實冇想像中咁複雜
唔同aged meat, 要溫度濕度都好符合條件
但反言最講究嘅係對不同魚嘅認識有幾深
每種魚嘅每條魚有幾細心
不過呢樣嘢係寿司職人嘅基本條件

saito本店唔係正常人book到
香港嗰間仲有機會

有冇連登仔食過出黎講吓點book

係jason 見過一盒包到好靚嘅賣250蚊一細舊不過好厚好嫩

巴打有錢

魚好複雜 我都係了解吓啲水果算

多謝

煎就食青魚好過

都正 但冇咁油

Ching點解你個post長期有人mon住負評啲comments

笑到仆街 我都發現左好耐 我講親咩就會負評

正評你 呵返

點解你咁得閒 比人炒撚左？
英國好似好快會正常返

仲未開返室內堂食5月中先開返
不過lockdown期間我已經轉咗工
返返去finedining

準備返9-2

燃燒生命

真係頂唔順 最恐怖係聖誕前20日到 做到係廚房訓
日日15-16個鐘

一年先得一個月係咁 冇所謂啦

做完拎埋花紅即刻辭職

其實你而家返咩工

廢青

職業 兒子

淨係見過759有一條條既魚腩
但係一條條黎煎又怪怪地咁

驚散姐

幾年前去anthony bourdain 介紹一間東京壽司鋪樣樣野都age 過先知d 魚age 咗先有味，之後見到有d 鋪挑戰aging 嘅程度好想試 以後食壽司唔敢同師傅講話d 魚好新鮮廢事柒

有無食過香港間octavium? 佢個紅蝦意粉比我之前食過好多間都濃好多好想知點整 d蝦肉整到啱啱好半熟個蝦頭無壓過d 意粉汁都咁濃味，同自己整完全兩個級數

形容壽司通常一係話旨味(umami)高
一係話油脂感豐富

扮晒野賣廣告

冇食過

不過如果你想知點解咁濃
係因為個汁另外分開煮
用蝦殼(或者另外買龍蝦頭 但同carabinero唔同味 睇唔同餐廳嘅做法）
炒香啲殼 炒到金黃色 撈起備用
同鑊唔使洗 炒根類蔬菜（蒜頭洋蔥/紅蘿蔔/大蔥/西芹）
然後落茴香籽 芫荽籽 白胡椒 繼續炒
然後加蕃茄膏 一定要蕃茄膏 好重要 炒香
然後加白蘭地 點火 煮到蒸發2/3
再加白酒 唔使點火 再蒸發2/3
再加鮮蕃茄 煮出水 再蒸發2/3
加百里香 月桂葉 （新鮮）加雞湯足夠蓋面
中火煮1.5小時 然後熄火加羅勒浸30分鐘 然後隔渣
然後一路低火熬煮 煎低濃度
加完雞湯個過程中一直用湯勾撇油撇泡
直至你覺得夠濃為止
fine dining做法係每過某個濃度就用布隔一次微粒
咁出黎嘅效果又濃郁又滑身
但屋企自己用黎煮意粉就唔使啦
大致上嘅步驟係咁 詳細可以Google下咩係bisque

我自己整都係炒蝦殼炒乾蔥茄膏白酒canned st marzano 咁煮，你呢d next level 好正 唔該晒等我試下先
你覺得佢地會咪用好多隻紅蝦殼煮？如果係咁我自己好難咁重皮

其實蝦殼同蔬菜嘅比例要平衡 咁先可以相輔相乘
當你有咗個stock之後就決定你個濃度
換然之就算你冇好多殼都可以達到個濃度
不過可以完成品個份量唔多
但其實用黎煮意粉唔使好多
如果唔係會太濃 濃得濟都唔係好事

我諗最大分別係冇咗雞湯個濃厚感
另外我有時煮stock鍾意用牛油黎起鑊
會多一層奶酥香 同龍蝦好夾

急凍三文魚唔熟透命博
同埋你呢個做法搞得黎都大半個鐘， 唔啱用黎做早餐囉

真係好正 加啲檸檬汁仲正

咁重本

Lemon butter

想食你煮嘅嘢

日本人都唔食三文魚

自己木舌有好多味食唔出淨係知冇咗會少d 層次同深度，好似落nutmeg 個d 咁

講起濃得濟佢有pat 蝦膏話可以分開落我貪心落咗大半pat 之後d 膏瓊住喉嚨好唔舒服

所以有d 地方收你80 蚊 150 蚊碟意粉，有d 就3~400

x2

咁即係平價街市果d就係上面講既不能生食三文魚?

氣炸三文魚都好用

唔怕肚生蟲可以

蔡瀾好似都係咁講
不過又有香港人笑鳩話：
「我去日本明明都食到三文魚壽司/刺身
你哋咪識少少扮代表」

留明
琴日係759買左pack,睇下點整

CHING, 你張圖邊到有得食
邊間餐廳介紹下

但d即開貝殼既鮮甜都好撚正
海膽又係姐

種種魚都唔同，怕咩

.....街市50蚊一大塊就咁罷出黎你都敢食？

大家咁話 我地黎一場食戟

層次感呢樣嘢其實好難..
豐富得黎就要和諧

咁誇張

日本都有好多人鍾意食三文魚
但上得大枱嘅舖頭都唔會有

喺英國 以前喺呢度做

如果淨係用啲淨出黎嘅蝦殼
都唔係好重本啫

明明吞拿魚陣脂香好正
刺身/壽司一流
但係香港人就鍾情三文魚

本身隻蝦都貴到仆街

價錢爭好多倍喎ching

係我覺得紅蝦係幾overpriced
雖然真係幾好食

都有但真係少
鮭児，時不知嗰d

呢啲都係bb鮭？

因為下價既鮪魚唔好食
壽司郎咪係 赤身/toro都唔得

以前喺香港叫貨 地中海鮪平好多 起碼1/3
但冇叫過黎試 唔知爭幾遠

不過我而家喺uk都會買鮪
應該都係地中海藍鰭 好淡味 酸度高好多

靚到藝術品咁

你小朋友嚟？

咁寧願食一舊好味嘅吞拿
都好過以同樣價錢食三四舊劣質三文丫
特別而家眼闊肚窄

感覺上唔止一隻紅蝦嘅殼

算啦 個人口味唔同
我都有問過啲非廚師嘅日本人 最鍾意嘅魚生係乜
真係有人會答我三文魚
心諗 喺日本咁多選擇都食三文魚 好大嘥

感覺佢應該溝咗龍蝦

其實係想知邊到買方便同近,但唔識分邊D生食得

通常細條啲
前者唔長肉+產唔到卵
後者錯時間迴游+未有卵
都係比平時肥美 體脂高幾倍

其實係咪即係鱒

個post好多海鮮專家

劉明學嘢

切魚手勢...係咪有啲危

我剪緊條片關於刀，有啲嘢想請教你，可唔可以IG or 其他地方請教你？

其實都要洗下

我知你有我ig嘅

我在明，你在暗
我唔知邊個係你

咁我dm你

尷尬囉

之前開完post有人share杉采之後畀人毒咗
買咗把cts204p薄刃
好驚寄唔到黎uk

變左交友區

搵-x契哥*(⁎⁍̴̛

職業廚師互射區

成個廚房都係白汁

等睇圖
我搵緊切付牛刀，想買銀三or R2

有冇諗過試下超青

其實把刀外觀麻麻
鎬地線條冇日本人整得咁性感
我睇下呢邊啲日本師傅肯唔肯幫我修下條鎬筋

超青要成日抹刀
條鎬筋想點修？ 推高鎬筋等個刃文闊啲？

我都要等收到實物先知修唔修好
因為睇圖見佢個刃好窄 比起日本匠窄咗有一半
另外就係鎬筋好唔明顯 其實呢個都只係外觀
只要刃身本身係convex, 另外打薄鎬地嘅話條鎬筋就明顯好多

等睇刀

色水似？

可以咁講
同埋一隻蝦連頭serve一個portion
照道理都要溝其他殼
除非你畀二三千蚊一餐
咁就有機會係專登叫啲紅蝦黎煮汁
但都冇呢個必要..

巴打熟唔熟中菜 好想學好似大班樓個種中菜 但完全諗唔到點學 中菜上網搵啲recipe亂到七彩

我都想學
但大班樓好多菜式都係自己創
所以都係需要中菜根基好札實
我好多年前淘咗一套書叫做入廚三十年
五十年代出版 所以啲粵菜有成個世紀歷史
其實幾好睇 但全部都係字
而且有啲term未必知佢講乜

如果畀香港人食
就WASABI溝豉油變成暗綠的漿
然後成條魚一野隊落去啲漿度
幾靚都冇用

我覺得一隻蝦d 殼唔夠味所以有諗過會溝其他落去，尤其佢pat 黑色蝦膏唔係係個隻紅蝦攞出黎所以唔知會唔會用其他紅蝦煮醬咁奢侈

王剛有d 煮法已經覺得技術要求好高 覺得中菜對廚師嘅要求仲多過西廚

老實問,點解條片d色水唔可以好似第一張相咁調返高d對比
明明第一張圖證明煎得好
條片d色又灰又暗真係唔吸引

因為下面放左差唔多半個鐘

用咩執、premiere?

王剛唔算高啦... 大班樓 awong呢啲就真係高

講緊條片既調色,你d煙肉都調到暗紅,重手左啦

係 佢本身西餐做邊間

你講呢啲應該係stagiaire 黎

我仲學緊 唔太識拍同剪

做邊行都需要人脈嘅咁

但係好乾好乾

食過大班樓係幾好不過又未至如其他地方食唔到咁樣 目前比較鐘意嘅中菜有名人坊陸羽（極少數keep 到嘅老店）同Murray 新開嘅紅綿都正

今日整左 咁煎舊魚好肥美 塊皮煎完好厚脆左好耐